鄭文傑稱早前被內地拘留期間曾被虐待及毆打

較早前被內地行政拘留15日的英國駐港總領事館香港僱員鄭文傑，表示被拘留期間，曾經被虐待及毆打。

現時已離職並身在英國的鄭文傑，今年八月從香港前往深圳公幹，乘高鐵回港時失聯，其後證實被內地行政拘留，指他涉及嫖娼。他接受英國廣播公司訪問時表示，被內地當局指他於香港煽動政治不穩，被扣留時一度被鎖上手銬、蒙眼並毆打，之後被逼簽署認罪同意書。

鄭文傑表示，他當時曾協助總領事館收集於香港發生的示威活動資料並作報告，被拘留時，被問到英國於香港示威活動的角色，包括向示威者提供甚麼支援。他與英國政府都堅持，相關資料只是觀察的結果。

報道引述英國政府消息透露，英國外相藍韜文已經傳召中國駐英國大使，並表示對鄭文傑的遭遇感到憤怒，表明希望中方檢視相關做法，並追究有關行為。中方暫時未有回應。

好小野啫
香港係輪姦加殺埋你

唔好笑啊
收皮啦
全撚部都大件事

Push

希望大家專心區選先
你而家出黎只會被捕 黑警拉你坐78 24號就投唔到票
到時區議會失守 政府就可以大大聲同外媒講市民企佢嗰邊
係同路人就一定會停一停抖一抖
邊個阻止區選進行就係鬼 因為客觀效果就係保皇得益
11月24日 血債票償 踢走保皇黨

所以佢走返英國先講

我諗佢之後都唔會再夠膽離開英國㗎啦

其實英國都幾無用

追擊賤種三毛
大家block柒個冚家剷佢
個個post都血債票償
仲要紅色大字方死人睇唔到咁
扮飯民引戰想人投保皇狗
佢老母同狗雜交生左佢條撚樣
成日縮入佢個老母個閪度
干犯亂倫罪
但係仍然逍遙法外

如果係美使館一早出招對付強國

血債票償
我屌你老母臭化閪

咁即係有冇嫖先？無就大大聲講出來

英國咁鬼奈弱，都唔方會有啲咩實際嘅嘢做出嚟

被屈叫雞後首發聲 Simon Cheng：在中國受酷刑

大家還記得Simon Cheng（鄭文傑）嗎？那位在英國領事館工作的港人，8月初在深圳搭乘高鐵回港時被消失。近兩周後中共才證實他被行政拘留，罪名是「嫖妓」。被釋放安全回港的Simon Cheng，事隔三個月在11月20日首度發聲否認罪名，並指在中國遭受酷刑對待。

他同時接受《BBC》及《華爾街日報》訪問，表示自己支持反送中運動，曾在佐敦的連儂牆協助；在工作上，他協助英國駐香港總領事館收集示威資訊，以便評估旅遊警報等。他亦因此有留意Telegram、新聞與連登，並與示威者接觸。

Simon表示，自己未從創傷中恢復，並恐怕會面臨更大報復，所以不會作進一步評論。他又強調對中國的司法無信心，在如斯可怕經歷後，不會尋求司法協助。

Simon相信，自己並不是唯一受到如此對待的香港人。《BBC》引述英國政府消息人士稱，當局相信他是可信。以下會根據聲明及報道整合「被捕過程」、「無理審訊」及「酷刑對待」幾部份，想看重點的可拉到最底。

中國式被捕過程：

Simon在工作中認識到一些在港參與示威的中國人（對的，有中國人身體力行撐港的），當中有人被香港警察逮捕，隨後保釋。2019年8月8日，Simon在深圳出差後去按摩放鬆，及後與一位內地示威者的父母見面，助這名示威者取得生活費，他期間有向女友報告行蹤。

他在福田乘坐高鐵回港，並在西九高鐵站的中國關口過境時被攔住，有身穿制服的公安稱上頭命令阻止他出境。

Simon拒絕提供iPhone密碼的要求（電話包含敏感的工作信息及私人對話）。他及後被押上高鐵送回深圳，並福田派出所遭粗暴的便衣警察審問。

老屈的無理審訊：

Simon在審問期間被綁在鋼製的「老虎椅」上，被問到三大問題：第一，英國在香港「騷亂」中的角色；第二， 他本人在「騷亂」中的角色；第三，他本人與參加「騷亂」的中國人關係。期間公安稱他為黑衣人，又指雖然他的言論和行動都是在香港，但香港是中國的一部分，所以當他在中國就會被中國的法律受懲罰。（好一個真送中）

他及後被轉送到羅湖另一間派出所，期間他一直無戴眼鏡並感到頭暈。Simon憶述，公安在警車上播放Beyond的《大地》，又指高層指控他是「武裝叛亂及騷亂的嫌犯」。

在羅湖派出所中，公安聲稱已對外發放他嫖妓的消息，如果他合作就會面臨更少痛苦，否則可能受到無限期的刑事拘留及嚴厲對待。他認罪後被戴上手扣，與約16名中國罪犯關在牢房。

在一次問話中，秘密警察指懷疑他是英國的間諜和秘密特工，Simon被抓住頭髮強行以面部識別解鎖iPhone，他屈服並提供密碼。有公安稱，如果可以，他會拆除邊境與其他愛國人士衝到香港自發毆打「暴徒」。

「集中營式」酷刑對待：

幾日後，Simon被鎖在老虎椅，蒙上眼睛並戴上了頭套，並被貨車送到不名地方。他聽到金屬之類的聲音，意識到這可能是折磨的工具。秘密警察將他雙手舉起，交叉戴上手扣，不時被命令進行持續數小時的「蹲起」等「訓練」，每當失敗就會被尖銳的棍狀物毆打。

他的膝蓋關節等部位亦被戳傷，有時又被命令站立不動數小時，若他入睡就會被迫唱中國國歌，當他發言前，必須先說「報告，我的主人」，否則會被拍打嘴和臉。

他在幾日後被帶到「集體調查中心」，與約10名年輕嫌疑犯接受訊問。他聲到有公安指：「舉起你的手！你不是在示威中揮旗嗎？」。Simon猜測有香港示威者被折磨。

在一次審訊中，有人軟硬兼施，在表現親切同時，威脅對付他的親戚及家人，又指他們可以隨時將他綁架回中國。當局又要求他在一堆照片中點相認人，指無論是和理非或勇武都是罪魁禍首。有公安偷偷告訊他，當局已查閱及備份他iPhone上的資料。

數個重點「懶人包」：

(1) Simon已離開香港及離職，《BBC》指英國向Simon批出兩年工作簽證，但他認為保護不足，正尋求庇護；

(2)《BBC》記者問及Simon有否在按摩時支付過性行為費用，他稱不想集中討論這個問題，因為那正是中共想要的。的確，要拍假相砌他生豬肉其實不難；

(3) Simon被迫錄製兩條影片承認「背叛祖國」及「嫖妓」，他相信自己的工作及與中國示威者的關係，都可能是被中共針對的原因；

(4) Simon指出，一批又一批香港示威者已在中國大陸被捕及拘留（未知是否與近期多宗的被自殺有關）；

(5) Simon強調，無論日後他會面臨危險、歧視、報復或聲譽受損，自己一生都不會放棄爭取人權、和平、自由與民主。

聲明連結：

《BBC》報道：

《華爾街日報》報道：

原文在此：

英國真廢

直接驅逐中國大使啦
畀人恰到上心口

就係連英國都唔庇護佢, 佢要自己搵庇護

And, as a result of his long interrogation at the hands of the Chinese secret police, the UK now sees him as a security risk.

He was asked to resign from his post, although UK sources say he was provided with support, including a two-year working visa for the UK.

But Mr Cheng's written statement suggests he does not see the protection he's being offered as adequate and, he says, he's now seeking asylum anywhere he can feel safe.

冇呀，佢俾人虐待就有

好撚慘，香港又唔安全英國又唔收留佢

鄭文傑曾被帶到羅湖看守所扣留，看守人員曾將一名少女帶到鄭面前，向他表示，該少女亦因為參與示威被扣查，相信有其他香港示威者在內地被扣。他亦曾目睹大約有另外10名港人，因在港參與示威在內地被扣查，當時有看守人員以純正廣東話喝令他們舉起雙手，並指「你唔係響示威期間舉好多旗咩？」

蘋果有講埋呢段

抗暴之戰】西九站過關押大陸嚴刑拷問 國安逼前領館職員認英國策劃反送中

我地d手足呀

連登冇個simon post係推得起